\againframe<10>{nompred}

\begin{frame}<1>[label=nom:bi:5]{דו איברי ה׳: דגם של רגש (אַפקטיבי) וקריאה}
	\begin{english}
		\begin{columns}
			\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
				\textbf{Rheme}:
				\begin{itemize}
					\item \alert<2,3,4>{\C{druan}} ‘poor, pityful’ (with \alert<2,3>{\C{o-}} and \alert<4>{\C{â-}} marked theme)
					\item \alert<5>{\C{tyst}} ‘witness’ (with \alert<5>{\C{o-}} marked theme)
					\item \alert<6,7>{definite pejorative nouns}, often \alert<7>{\C{hen} ‘hateful’~+ substantive} (with \alert<6>{\C{i-}} marked theme)
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
				\textbf{Theme}:
				\begin{itemize}
					\item \alert<2,3,5>{\C{o-}}: with \alert<3,5>{pronoun}, \alert<2>{Proper Name}; less usually with definite nouns
					\item \alert<4>{\C{â-}}: with the same complements as \C{o-}?
					\item \alert<6,7>{\C{i-}}: as a rule \alert<6,7>{delocutive (\nth{3}-person) pronoun}; rarely allocutive
				\end{itemize}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{english}
\end{frame}


\againframe<2>{nom:bi:5}
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Druan \patternsep{} o Mrs. Ifans!//
			\glb \Len{}\textbackslash{}מסכן ~ \Prep{} גב׳ \Pn{}//
			\glft מסכנה גברת איבנס!
			\exsrc{KR}{Ffair Gaeaf}{t.~16}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<3>{nom:bi:5}
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Druan \patternsep{} ohonoch!//
			\glb \Len{}\textbackslash{}מסכן ~ \Prep{}.\Spl{}//
			\glft מסכנות/ים שכמותכן/ם!//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<4>{nom:bi:5}
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Druan \patternsep{} â nhw.//
			\glb \Len{}\textbackslash{}מסכן ~ \Prep{} \Tpl{}//
			\glft מסכנות/ים שכמותן/ם.
			\exsrc{KR}{Prynu Dol}{t.~75}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<5>{nom:bi:5}
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Tyst \patternsep{} ohonoch chi! Tyst \patternsep{} ohonoch chi!//
			\glb עֵד ~ \Prep{}.\Spl{} \Spl{} עֵד ~ \Prep{}.\Spl{} \Spl{}//
			\glft אתם עדים! אתם עדים!
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Diwylliant a Chymdeithas (pennod~3)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<6>{nom:bi:5}
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Y ffŵl gwirion \patternsep{} iddi hi.//
			\glb \Def{} טיפש מטופש ~ \Prep{}.\Tsg{}.\F{} \Tsg{}.\F//
			\glft היא טיפשה מטופשת.
			\exsrc{KR}{Traed mewn Cyffion}{t.~86}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<7>{nom:bi:5}
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Yr hen gribddeiliwr \patternsep{} iddo fo!//
			\glb \Def{} \Aff{} סחטן ~ \Prep{}.\Tsg{}.\M{} \Tsg{}.\M{}//
			\glft הוא סחטן מגעיל!
			\exsrc{KR}{Prynu Dol}{t.~ 59}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}
